馮學榮：我為什麼瞧不起中國歷史學家

中國的歷史學家是一個笑柄多多的群體，今天我們談談，他們都是些什麼樣的人。
歷史學家笑柄一：雙重標準
中國歷史學家最大的笑柄之一，就是看問題有雙重標準，例如大清帝國的鐵騎在嘉定屠城，是罪行，但同樣是大清帝國的鐵騎，將準噶爾汗國的人不分男女老少屠殺乾淨，這叫做”平定準噶爾”。
同樣是大屠殺，殺的對自己不利，叫做罪行；殺的對自己有利，則叫做功績。
還有，匈奴不可以打進我的國土，但是我可以進攻大漠、追殺匈奴，別人殺進來是侵略，我殺出去則是自衛。漢武帝南征北戰，將大片別人的土地收入自己的囊中，然而這件事，我沒有見到任何一個歷史學家站出來，發出過一絲的批評，為什麼？屁股決定腦袋。
歷史學家不堪面對的是，如果沒有侵略，廣東只是俚人的天下，漢人的疆域從哪裡來的？
打來的。
日本人吞併台灣朝鮮成為日本帝國，是侵略，然而秦始皇吞併六國，統一中華，則是歷史的功臣。
你所在的立場，決定了你看到的世界。
還有，分裂蒙古是罪行，分裂朝鮮則是功績。
還有，美國水兵在民國耀武揚威，是國恥；大清北洋水師在日本長崎耀武揚威，則為國慶。
還有，荷蘭東印度公司從原住民手中奪走寶島，叫做侵略，鄭成功從荷蘭人手中奪走寶島，叫做收復，而原住民作為寶島的主人，則在歷史中失去了位置。
還有，英國在上海設租界，是侵略，大清帝國在朝鮮設租界，是親善。
各種雙重標準，各種流氓。嘆為觀止。
照照鏡子，你，是不是這樣的人？

歷史學家笑柄二：邏輯混亂
中國歷史學家，同時也是一個很愛面子的群體，因此就算是亡國這種事情，都可以被他們寫成一段優美的歷史，最典型的例子，莫過於蒙古帝國吞併漢人帝國（宋朝）的事情。
明明是漢人帝國亡國於蒙古，中國的歷史學家卻說那也是中國的一個朝代，叫做”元朝”。事實上，根本不存在什麼”元朝”，所謂的”元”，不過是當時橫跨歐亞兩大陸的大蒙古帝國（The
Mongol Empire）的一部分。在當時蒙古統治者的眼中，漢人是賤民，是被征服者，元朝根本就不是中國。
當年忽必烈派兵進攻日本，這件事在日本的歷史中叫做什麼？叫做” 蒙古襲來”，為什麼日本人不把元朝侵略日本的戰爭叫做” 中國侵日戰爭”呢？因為元朝根本就不是中國。
所謂元朝，不過是漢人前後97年的亡國史，僅此而已，根本不存在什麼”元朝”，成吉思汗也不是中華的民族英雄，元朝也不是中國人的國家。
如果一股侵略者亡了我的國家，建立他們自己的國家，然而他們的國家在歷史中後來又變成是我的國家，那麼試問所謂的抵抗侵略，又有什麼意義呢？
邏輯混亂。
大清帝國也一樣，也是漢人亡國的歷史，前後268年，大清帝國是不是中國？不是。這一點，丁汝昌鄧世昌們看不清楚，然而孫中山卻是看的很清楚，所以在甲午戰爭爆發那一年，孫中山急急忙忙找了日本駐香港領事館，幹嘛？要錢，要槍，孫中山要日本出錢幫他，他要組建一支武裝，在南中國和日本實現南北夾擊之勢，共同攻擊大清帝國。
孫中山為什麼要和日本聯手攻擊大清帝國？因為大清帝國不是中國。中國在1644年已經亡了。這一點，孫中山看的很清楚，當年的同盟會上上下下，基本上都看的很清楚，所以孫中山要日本幫他推翻大清，然後恢復一個漢人的國家。
所以我們回首再看兩次鴉片戰爭，我們中國老百姓應該幫助誰？答案是：應該幫助英國人，趕跑滿清韃子，然後在英國人的扶持下，恢復一個漢人的國家，然後作為報酬，向英國全面開放中國的市場，這才是正確的路子。
注意：史料顯示英國並無領土野心，與英國合作並無亡國風險；且開放市場對雙方均有利，此乃經濟常識。
所以我們說兩次鴉片戰爭，是誰挨打了？是”我們”挨打了嗎？不是。是滿清侵略者挨打了。以自由貿易為旗幟的英國代表先進的文明，我們如果是有眼光的人，我們應該站到英國一邊去，共同推翻大清，建立一個自由市場經濟的漢人國家。[/quote]

講得好。

孫中山:合五族,即合漢、滿、蒙、回、藏,為中華民族

Old news

中國學界何只歷史觀有問題，邏輯、思考方式都有問題

得罪講句，所有國家都係咁

史料顯示英國並無領土野心，與英國合作並無亡國風險

其實殖民算唔算領土野心

第一個我認同
至於第二個 我只問 英國人將唔將羅馬征服不列顛同征服者威廉既諾曼王朝當做英國歷史一部分？

西方列強 只係識想拎 沿海地區做租界, 方便做生意
滿清直情 係食哂成個中國, 再屠殺中國人/漢人
好唔同

話說八國聯軍攻入北京時, 北京人係十分歡迎八國聯軍
因為 清軍/義和團 成日欺壓百姓, 比外國軍隊更仆街

歷史學家笑柄三：自欺欺人

中國歷史學家還是一個很狡猾的群體，他們懂得刪減歷史事件的前因后果，進而迎合讀
者的喜好。
最典型的例子，就是1886年大清帝國北洋水師在日本長崎耀武揚威的事件。這件事今天
從歷史資料看來，毫無疑問，是大清的水兵先動的手，然而在中國歷史學家的筆下，幾
乎所有關于這件事的歷史圖書、影視作品等，清國水兵先動手這個情節，都變成了日本
警察先動手。
騙人能長久不？不能長久。因為人性求真。總有人站出來說真話。例如我。
你一個泱泱大國的水兵，倚仗自己的炮艦強大，到人家的國土上去動手打人，事后不但
不反省，而且還堂而皇之在歷史書里公然撒謊，說是人家先動的手，這是一種什么樣的
行為？
都喜歡罵日本鬼子？自己又是什么？五十步笑百步，僅此而已。
還有火燒圓明園，你把人家談判使團的人給殺了，兩國交兵不斬來使，這是誰的祖宗教
導的？殺了人家使團，怪人家燒你的園林？1979年你派個使團到河內，被人殺殺看？你
會怎么想？
還有義和團事件，歷史學家只告訴你辛丑條約，然而山西巡撫毓賢在太原對傳教士不分
男女老幼實施大屠殺，我沒見一個中國歷史學家下筆寫過一個字。
閹割前因，只留后果，這就是中國歷史學家欺世盜名的慣用伎倆。
然而，自欺欺人只能爽一時，時間一久，一切都會水落石出，大白天下。
雙重標準，邏輯混亂，自欺欺人，他們這一代已經沒救了，我們寄希望于下一代，希望
我們的年輕人，將來個個都是明白人，不要再做這樣的騙子。

多撚餘
History is ALWAYS written by the winners.

茶記廢老：多撚餘，搞咩民主呀，強權就係真理。

人地講應然你就講實然，九撚唔答八都算啦，仲要好似自己係智者好撚醒地洞悉一切咁，你其實醜唔醜 ？

推

睇到名已經知咩料
唔講高中中史課程內容會有利弊得失嘅討論
齋講首古詩其中兩句你自己返去睇：
亡我祁連山、失我焉支山

明啦嘛？
明就縮返入老母閪啦

補充:

易中天先生曾將中國邏輯歸為三點：問態度，不問事實——問動機，不問是非——問親疏，不問道理。我的歸納不如他縝密，卻更具體，所指更為鮮明。

邊到都係咁嫁啦

篇野好熟